------------------------
==>Linux Basics:
------------------------

16. which is the flavour of Linux ?
a)Debian    b) Redhat   c) both a & b   d) none of these
ans :- c

17. Gento , Slackware and ArcLinux are the types of ___ ?
a) Chrome OS   b) Linux   c)  ios   d) Mac OS 
ans :- b

18. What are the variety way to run Linux ?
a) Dual boot windows + Linux   b) virtual Machine   c) Docker   d) All of these 
ans:- d

19. Linux is similar to
a) Windows  b)Macos   c)Unix  d)Android
ans:-c

20. How can we perform hardware actions through software?
a)By using command prompt      b)By using Command Line       c)By using Command Star  d)By using Command face
ans:- b

21. Example for container in linux:
a)Docker    b)Ansible    c)Ubuntu     d)Shell
ans:- a

22. One of the major contributors to LInux OS
a)Oracle   b)Ubuntu    c)Red Socks     d)Red Hat
ans:- d

23. What is the Linux flavour which runs from CD
a) Knopix    b)  suse         c) Fedora      d) Ubuntu
Ans. A

24. core of Linux operating system is
a)  Shell    b) Kernal    c) Terminal    d)  Command
Ans. B

25. which operating system is not based on UNIX
a)  unix   b)  symbian   c) windows   d) amigaOS
Ans. C

26. What are the windows features need to ON before installing the Ubuntu in our system ?
a) Virtual machine platform     b) Windows powershell 2.0    c) Windows subsystem for Linux   d) All of these 
ans :- d

27. What does the  Dollar sign ($) represents in the Linux terminal ?
a) Normal user   b) System administrator    c) both a & b   d) None of these 
ans :- a

28. which one is the example of Ubuntu ?
a)LinuxMint   b) RHEL   c) Fedora   d)chromeOS
ans:-a

29. which of the following is not a flavor of linux?
a)Debian   b)Susan    c)Redhat      d)Fedora
ans: b

30. Which command is used to display the operating systen name
a)OS     b)unix    c) kernel      d)unname
ans:d

31. core of Linux operating system is _____
a)Shell      b)kernel        c)Terminal         d)Command
ans:b

32. In linux OS_________command is used to know which directory you are in:
a)chkdir       b)cd       c)pwd       d) None of these
ans: c