Networking Questions

1. How long is an IPv6 address?
1)32 bits
2)64 bits
3)128 bytes
4)128 bits
Ans:128 bits

2. What is the binary representation of this deciml form IP address: 10. 1. 23. 19?
(a) 00001010.00000001.00010111.00010011
(b) 00001110.00100001.00000111.00010011
(c) 00101010.00110001.00010011.00010000
(d) 00000000.00001111.00010100.00010111
Ans- a

3. In Class B, how many octets form the network portion?
(a) 1 octet
(b) 3 octets
(c) 2 octets
(d) 0 octets
Ans - c

4. Which of the following classes have default masks(Natural masks)?
(a) Class A
(b) Class B and C
(d) Class E
(d) Option a and b
Ans - d

5.Which type of topology is best suited for large businesses which must carefully control and coordinate the operation of distributed branch outlets?
a) Ring
b) Local area
c) Hierarchical
d) Star
Ans - Star

6.The term HTTP stands for?
a.Hyper terminal tracing program
b.Hypertext tracing protocol
c.Hypertext transfer protocol
d.Hypertext transfer program
Answer: (c) Hypertext transfer protocol

7. A proxy server is used as the computer?
a.with external access
b.acting as a backup
c.performing file handling
d.accessing user permissions
Answer: (a) with external access

8.Which software prevents the external access to a system?
a.Firewall
b.Gateway
c.Router
d.Virus checker
Answer: (a) Firewall

9.When the mail server sends mail to other mail servers it becomes _ ?
a.SMTP client
b.SMTP server
c.Peer
d.Master
Answer: (a) SMTP client

10.How many versions available of IP?
a.6 version
b.4 version
c.2 version
d.1 version
Answer: (c) 2 version

11. Full Form of TCP
a). Transfer Control Protocol
b). Transmission Control Protocol
c). Transport Control Protocol
d). Transport Changing Protocol
Ans - b - Transmission Control Protocol

12. DNS Full Form
a). Domain Naming Service
b). Domain Name Service
c). Domain Name System
d). Domain Network System
Ans - c - Domain Name System

13. Which Of the layers is present in OSI network model, but not in TCP/IP model
a). Transport
b). Sessions 
c) Application
Ans - b - Sessions

14.The domain name int in the Domain Name System (DNS) is used in
A)commercial
B)educational institutions
C)international organizations
D)the U.S. armed forces
Ans:C

15.Transport layer protocols deals with?
A)process to process communication
B)application to application communication
C) node to node communication
D)none of the mentioned
Ans:A

16.What ip address Class allocates 8 bits for the host identification part?
A) Class A
B) Class B
C) Class C
D) Class D
Ans:C

17. How long is an IPv6 address?
A.32 bits
B.128 bytes
C.64 bits
D.128 bits
Ans:128bits.

18. What flavor of Network Address Translation can be used to have one IP address allow many users to connect to the global Internet?
A.NAT
B.Static
C.Dynamic
D.PAT
Ans:PAT	
19. What command is used to create a backup configuration?
A.copy running backup
B.copy running-config startup-config
C.config mem
D.wr mem
Ans:B

20. Where is a hub specified in the OSI model?
A.Session layer
B.Physical layer
C.Data Link layer
D.Application layer
Ans:Physical layer




