1. What is output of print(math.pow(3, 2))?
a) 9.0
b) None
c) 9
d) None of the mentioned
Answer: a
math.pow() returns a floating point number.

2. Which of the following is a feature of Python DocString?
a) In Python all functions should have a docstring
b) Docstrings can be accessed by the _doc_ attribute on objects
c) It provides a convenient way of associating documentation with Python modules, functions, classes, and methods
d) All of the mentioned
Answer: d

3. Who developed Python Programming Language?
a) Wick van Rossum
b) Rasmus Lerdorf
c) Guido van Rossum
d) Niene Stom
View Answer

Answer: c

4.Which type of Programming does Python support?
a) object-oriented programming
b) structured programming
c) functional programming
d) all of the mentioned

Ans d

5. In python,a class is a ___ for a concrete object. 
a)nuisance 
b)blueprint 
c)distraction 
d)instance

Ans:b

6. Which of the following is the correct extension of the Python file?
a) .python
b) .pl
c) .py
d) .p

Ans  c

7.Which of the following is not a core data type in Python programming?
a) Tuples
b) Lists
c) Class
d) Dictionary

Ans : c

8. What will be the output of the following Python function?

len(["hello",2, 4, 6])
a) Error
b) 6
c) 4
d) 3


Answer: c

Explanation: The function len() returns the length of the number of elements. Therefore the output of the function shown above is 4.

9. What will be the data type of x after the following statement?
x = {2015, 2016, 2017, 2018}

1.  List
2.  Set
3.  Tuple
4.  Dictionary

Ans: set

10. class Dog:
    def _init_(self, name, age):
        self.name = name
        self.age = age

The correct way to instantiate the above Dog class is:

a)Dog.create("Rufus", 3)
b)Dog("Rufus", 3)
c)Dog._init_("Rufus", 3)
d)Dog()

Ans:b



11. What will be the output after the following statements?
x = 30
y = 7
x %= y
print(x)

1.  28
2.  2
3.  8
4.  4

Ans: 2

12. What is the data type of x after the following statement?
x = [7, 8, 9, 10]

1.  Dictionary
2.  Tuple
3.  String
4.  List

Ans: list
13.Which of the following statements is used to create an empty set in Python?
a) ( )
b) [ ]
c) { }
d) set()


Answer: d

Explanation: { } creates a dictionary not a set. Only set() creates an empty set.

14. What type of language is Python?

1.  Low-level Language
2.  Top-level Language
3.  Bottom-level Language
4.  High-level language 

Ans: 4

15. Objects and class attributes are accessed using __ notation. 

a).
b)&
c):
d)%

Ans: a

16. Which of the following is immutable (values that cannot be changed)?

1.  List
2.  Dictionary
3.  Set
4.  Tuple

Ans: 4

17.What will be the output of the following Python expression?

round(4.576)
a) 4
b) 4.6
c) 5
d) 4.5


Answer: c

Explanation: This is a built-in function which rounds a number to give precision in decimal digits. In the above case, since the number of decimal places has not been specified, the decimal number is rounded off to a whole number. Hence the output will be 5.

18. In python, a function within a class definition is called a

a)method
b)class function 
c)factory
d)callable

Ans:a

19 . Select which true for Python function

a) A function is a code block that only executes when called and always returns a value.

b) A function only executes when it is called and we can reuse it in a program

c) Python doesn’t support nested function.

d) Python function is unique and executes frequently.

Ans : b


20.Which of the following is the correct extension of the Python file?
a) .python
b) .pl
c) .py
d) .p

 Ans C

21.Which is the correct operator for power(xy)?
a) X^y
b) X**y
c) X^^y
d) None of the mentioned

Ans b

22.Which one of these is floor division?
a) /
b) //
c) %
d) None of the mentioned

Ans b



23.Mathematical operations can be performed on a string.
a) True
b) False

b

24. Which of the following code uses the inheritance feature of Python?

a)Class Foo: Pass
b)Class Foo(object): passclass Hoo(object): pass
c)Class Foo: passclass Hoo(Foo): pass
d)None of the above code.

Ans: c

25. Which of the following statements is wrong about inheritance?
a) Protected members of a class can be inherited
b) The inheriting class is called a subclass
c) Private members of a class can be inherited and accessed
d) Inheritance is one of the features of OOP

Answer: c
Explanation: Any changes made to the private members of the class in the subclass aren’t reflected in the original members.